% !TEX root = ./main.tex

\sjtusetup{
  %
  %******************************
  % 注意：
  %   1. 配置里面不要出现空行
  %   2. 不需要的配置信息可以删除
  %******************************
  %
  % 信息录入
  %
  info = {%
    %
    % 标题
    %
    zh / title           = {在13~TeV对撞能量下利用大型强子对撞机对希格斯粒子自耦合作用的约束研究以及在未来轻子对撞机上寻找长寿命粒子},
    en / title           = {Constraints on the Higgs Self-coupling at the LHC with $\sqrt{s} = 13$~TeV and Long-lived Particles Searches with a Future Lepton Collider},
    %
    % 标题页标题
    %   可使用“\\”命令手动控制换行
    %
    % zh / display-title   = {上海交通大学学位论文\\ \LaTeX{} 模板示例文档},
    % en / display-title   = {A Sample Document \\ for \LaTeX-based SJTU Thesis Template},
    %
    % 关键词
    %
    zh / keywords        = {高能物理，对撞机，双希格斯粒子，多轻子末态，\bbtt, 长寿命粒子，机器学习},
    en / keywords        = {High Energy Physics, Collider, di-Higgs, multilepton, \bbtt, LLP, Machine learning},
    %
    % 姓名
    %
    zh / author          = {张\quad{}宇\quad{}雷},
    en / author          = {Yulei Zhang},
    %
    % 指导教师
    %
    zh / supervisor      = {李亮教授, Gregorio Bernardi 教授},
    en / supervisor      = {Prof. Liang Li, Prof. Gregorio Bernardi},
    %
    % 副指导教师
    %
    % assoc-supervisor  = {某某教授},
    % assoc-supervisor* = {Prof. Uom Uom},
    %
    % 学号
    %
    id              = {019072210002},
    %
    % 学位
    %   本科生不需要填写
    %
    zh / degree          = {理学博士},
    en / degree          = {Doctor of Philosophy},
    %
    % 专业
    %
    zh / major           = {粒子物理},
    en / major           = {Particle Physics},
    %
    % 所属院系
    %
    zh / department      = {物理与天文学院},
    en / department      = {School of Physics and Astronomy},
    %
    % 答辩日期
    %   使用 ISO 格式 (yyyy-mm-dd)；默认为当前时间
    %
    % date            = {2014-12-17},
    %
    % 资助基金
    %
    % zh / fund  = {
    %                {国家 973 项目 (No. 2025CB000000)},
    %                {国家自然科学基金 (No. 81120250000)},
    %              },
    % en / fund  = {
    %                {National Basic Research Program of China (Grant No. 2025CB000000)},
    %                {National Natural Science Foundation of China (Grant No. 81120250000)},
    %              },
  },
  %
  % 风格设置
  %
  style = {%
    %
    % 论文标题页 logo 颜色 (red/blue/black)
    %
    % title-logo-color = black,
  },
  %
  % 名称设置
  %
  name = {
    % bib             = {References},
    % ack             = {谢\hspace{\ccwd}辞},
    % achv            = {攻读学位期间完成的论文},
  },
}

% 使用 BibLaTeX 处理参考文献
%   biblatex-gb7714-2015 常用选项
%     gbnamefmt=lowercase     姓名大小写由输入信息确定
%     gbpub=false             禁用出版信息缺失处理
\usepackage[backend=biber,style=gb7714-2015]{biblatex}
% 文献表字体
% \renewcommand{\bibfont}{\zihao{-5}}
% 文献表条目间的间距
\setlength{\bibitemsep}{0pt}
% 导入参考文献数据库
\addbibresource{bibdata/c2.bib}
\addbibresource{bibdata/c3.bib}
\addbibresource{bibdata/c4.bib}
\addbibresource{bibdata/c5.bib}
\addbibresource{bibdata/c6.bib}
\addbibresource{bibdata/c7.bib}
\addbibresource{bibdata/c8.bib}

\addbibresource{bibdata/app.bib}

% 脚注格式
\usepackage[perpage,bottom,hang]{footmisc}

% 定义图片文件目录与扩展名
\graphicspath{{figures/}}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.eps,.png,.jpg,.jpeg}

% 确定浮动对象的位置，可以使用 [H]，强制将浮动对象放到这里（可能效果很差）
% \usepackage{float}

% 固定宽度的表格
% \usepackage{tabularx}

\usepackage{subcaption}
\usepackage{slashed}
\usepackage{placeins}
\usepackage{comment}

% 使用三线表：toprule，midrule，bottomrule。
\usepackage{booktabs}
\setlength{\heavyrulewidth}{0.5mm}

% 表格中支持跨行
\usepackage{multirow}

% 表格中数字按小数点对齐
\usepackage{dcolumn}
\newcolumntype{d}[1]{D{.}{.}{#1}}

% 使用长表格
\usepackage{longtable}

% 附带脚注的表格
\usepackage{threeparttable}

% 附带脚注的长表格
\usepackage{threeparttablex}

% 算法环境宏包
\usepackage[ruled,vlined,linesnumbered]{algorithm2e}

% 代码环境宏包
\usepackage{listings}
\lstnewenvironment{codeblock}[1][]%
  {\lstset{style=lstStyleCode,#1}}{}

% 物理科学和技术中使用的数学符号，定义了 \qty 命令，与 siunitx 3.0 有冲突
% \usepackage{physics}

% 直立体数学符号
\providecommand{\dd}{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\providecommand{\ee}{\mathrm{e}}
\providecommand{\ii}{\mathrm{i}}
\providecommand{\jj}{\mathrm{j}}

% 国际单位制宏包
\usepackage{siunitx}[=v2]

% 定理环境宏包
\usepackage{ntheorem}
% \usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}

% 绘图宏包
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows}

% 一些文档中用到的 logo
\usepackage{hologo}
\providecommand{\XeTeX}{\hologo{XeTeX}}
\providecommand{\BibLaTeX}{\textsc{Bib}\LaTeX}

% 借用 ltxdoc 里面的几个命令方便写文档
\DeclareRobustCommand\cs[1]{\texttt{\char`\\#1}}
\providecommand\pkg[1]{{\sffamily#1}}

% 自定义命令
\usepackage{lineno}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.8}
\usetikzlibrary{calc,positioning,shadows.blur,decorations.pathreplacing}
\usepackage{etoolbox}
\tikzset{%
        brace/.style = { decorate, decoration={brace, amplitude=5pt} },
       mbrace/.style = { decorate, decoration={brace, amplitude=5pt, mirror} },
        label/.style = { black, midway, scale=0.5, align=center },
     toplabel/.style = { label, above=.5em, anchor=south },
    leftlabel/.style = { label,rotate=-90,left=.5em,anchor=north },   
  bottomlabel/.style = { label, below=.5em, anchor=north },
        force/.style = { rotate=-90,scale=0.4 },
        round/.style = { rounded corners=2mm },
       legend/.style = { right,scale=0.4 },
        nosep/.style = { inner sep=0pt },
   generation/.style = { anchor=base }
}
\newcommand\particle[7][white]{%
  \begin{tikzpicture}[x=1cm, y=1cm]
    \path[fill=#1,blur shadow={shadow blur steps=5}] (0.1,0) -- (0.9,0)
        arc (90:0:1mm) -- (1.0,-0.9) arc (0:-90:1mm) -- (0.1,-1.0)
        arc (-90:-180:1mm) -- (0,-0.1) arc(180:90:1mm) -- cycle;
    \ifstrempty{#7}{}{\path[fill=purple!50!white]
        (0.6,0) --(0.7,0) -- (1.0,-0.3) -- (1.0,-0.4);}
    \ifstrempty{#6}{}{\path[fill=green!50!black!50] (0.7,0) -- (0.9,0)
        arc (90:0:1mm) -- (1.0,-0.3);}
    \ifstrempty{#5}{}{\path[fill=orange!50!white] (1.0,-0.7) -- (1.0,-0.9)
        arc (0:-90:1mm) -- (0.7,-1.0);}
    \draw[\ifstrempty{#2}{dashed}{black}] (0.1,0) -- (0.9,0)
        arc (90:0:1mm) -- (1.0,-0.9) arc (0:-90:1mm) -- (0.1,-1.0)
        arc (-90:-180:1mm) -- (0,-0.1) arc(180:90:1mm) -- cycle;
    \ifstrempty{#7}{}{\node at(0.825,-0.175) [rotate=-45,scale=0.2] {#7};}
    \ifstrempty{#6}{}{\node at(0.9,-0.1)  [nosep,scale=0.17] {#6};}
    \ifstrempty{#5}{}{\node at(0.9,-0.9)  [nosep,scale=0.2] {#5};}
    \ifstrempty{#4}{}{\node at(0.1,-0.1)  [nosep,anchor=west,scale=0.25]{#4};}
    \ifstrempty{#3}{}{\node at(0.1,-0.85) [nosep,anchor=west,scale=0.3] {#3};}
    \ifstrempty{#2}{}{\node at(0.1,-0.5)  [nosep,anchor=west,scale=1.5] {#2};}
  \end{tikzpicture}
}

\usepackage{tikz-3dplot}

\usepackage{xcolor}

\usepackage{upgreek}

% E-mail
\newcommand{\email}[1]{\href{mailto:#1}{\texttt{#1}}}

% shortcuts (general physics process)
\newcommand{\ttbar}{\ensuremath{t\bar{t}}\xspace}
\newcommand{\ttH}{\ensuremath{t\bar{t}H}\xspace}
\newcommand{\bbtt}{\ensuremath{b\bar{b}\tau^+\tau^-}\xspace}
\newcommand{\bbyy}{\ensuremath{b\bar{b}\gamma\gamma}\xspace}
\newcommand{\bbWW}{\ensuremath{b\bar{b}WW^{*}}\xspace}
\newcommand{\bbll}{\ensuremath{b\bar{b}\ell^+\ell^-}\xspace}
\newcommand{\bbbb}{\ensuremath{b\bar{b}b\bar{b}}\xspace}
\newcommand{\Zepem}{\ensuremath{Z\rightarrow e^+e^-}\xspace}
\newcommand{\WWWW}{\ensuremath{WW^{*}WW^{*}}\xspace}

\newcommand{\mHH}{\ensuremath{m_\mathrm{HH}}\xspace}

\newcommand{\HH}{\ensuremath{HH}\xspace}
\newcommand{\kl}{\ensuremath{\kappa_{\lambda}}\xspace}
\newcommand{\kvv}{\ensuremath{\kappa_{2V}}\xspace}
\newcommand{\kv}{\ensuremath{\kappa_{V}}\xspace}

\newcommand{\ifb}{\ensuremath{\text{fb}^{-1}}\xspace}
\newcommand*{\kt}{\ensuremath{k_{t}}\xspace}
\newcommand*{\antikt}{anti-\kt}
\newcommand*{\MET}{\ensuremath{E_{\text{T}}^{\text{miss}}}\xspace}
\newcommand{\pT}{\ensuremath{p_{\text{T}}}\xspace}

% HHML
\newcommand*{\tauh}{\ensuremath{\tau_{\text{had}}}\xspace}
\newcommand*{\yyML}{\ensuremath{\gamma\gamma\text{+ML}}\xspace}
\newcommand*{\yytau}{\ensuremath{\gamma\gamma + \tauh}\xspace}
\newcommand*{\yyl}{\ensuremath{\gamma\gamma + \ell}\xspace}
\newcommand*{\yye}{\ensuremath{\gamma\gamma + e}\xspace}
\newcommand*{\yymu}{\ensuremath{\gamma\gamma + \mu}\xspace}
\newcommand*{\yyll}{\ensuremath{\gamma\gamma + 2\ell}\xspace}
\newcommand*{\ltautau}{\ensuremath{\ell + 2\tauh}\xspace}
\newcommand*{\lltautau}{\ensuremath{2\ell + 2\tauh}\xspace}
\newcommand*{\SSlltau}{\ensuremath{2\ell \text{SS} + \tauh}\xspace}
\newcommand*{\SSll}{\ensuremath{2\ell\text{SS}}\xspace}
\renewcommand*{\lll}{\ensuremath{3\ell}\xspace}
\newcommand*{\bbllll}{\ensuremath{b\bar{b}+4\ell}\xspace}
\newcommand*{\njets}{\ensuremath{N_{\text{jets}}}\xspace}
\newcommand*{\nbjets}{\ensuremath{N_{\text{b-jet}}}\xspace}
\newcommand{\yyonemuzerotau}{\ensuremath{\gamma\gamma}+\ensuremath{1\mu 0\tau_\textrm{had}}\xspace}

\newcommand{\lllCaptionRaw}{All entries represent uncorrected Monte Carlo simulations.}
\newcommand{\lllCaptionNFs}{Scaling factors for External Conversion, HF(electron), and HF(muon) are applied.\, Additionally, the WZ background is adjusted using a fitted scaling function.}
\newcommand{\lllCaptionSyst}{Both statistical uncertainties and systematic errors are accounted for.}
\newcommand{\lllCaptionStat}{Results include only statistical uncertainties.}


% shortcuts (bbtautau)
\newcommand{\bbbar}{\ensuremath{b\bar{b}}}
\newcommand{\bbttlh}{\ensuremath{\tau_{\textrm{lep}}\tau_{\textrm{had}}}\xspace}
\newcommand{\bbtthh}{\ensuremath{\tau_{\textrm{had}}\tau_{\textrm{had}}}\xspace}
\newcommand{\bbttZHF}{Z+HF\xspace}
\newcommand{\bbttlephad}{\ensuremath{\tau_{\mathrm{lep}}\tau_{\mathrm{had}}}\xspace}
\newcommand{\bbtthadhad}{\ensuremath{\tau_{\mathrm{had}}\tau_{\mathrm{had}}}\xspace}
\newcommand{\bbttleplep}{\ensuremath{\tau_{\mathrm{lep}}\tau_{\mathrm{lep}}}\xspace}
\newcommand*{\taulep}{\ensuremath{\tau_{\text{lep}}}\xspace}
\newcommand*{\tauhad}{\ensuremath{\tau_{\text{had}}}\xspace}
\newcommand*{\tauhadvis}{\ensuremath{\tau_{\text{had-vis}}}\xspace}
\newcommand*{\taup}[1]{\ensuremath{\tau_{\text{#1-prong}}}\xspace}
\newcommand{\mMMC}{\ensuremath{m^{\mathrm{MMC}}_{\tau\tau}}\xspace}

\newcommand{\BF}[1]{\textbf{\boldmath #1}}

\NewDocumentCommand {\AtlasMC} { o m } {%
  \IfNoValueTF {#1} {%
    \textsc{#2}\xspace%
  }{%
    \textsc{#2}\,#1\xspace%
  }%
}
\NewDocumentCommand {\ACERMC} { o } {\AtlasMC[#1]{AcerMC}}
\NewDocumentCommand {\ALPGEN} { o } {\AtlasMC[#1]{Alpgen}}
\NewDocumentCommand {\AMCatNLO} { o } {\AtlasMC[#1]{aMC@NLO}}
\NewDocumentCommand {\BLACKHAT} { o } {\AtlasMC[#1]{BlackHat}}
\NewDocumentCommand {\CALCHEP} { o } {\AtlasMC[#1]{CalcHEP}}
\NewDocumentCommand {\COLLIER} { o } {\AtlasMC[#1]{Collier}}
\NewDocumentCommand {\COMPHEP} { o } {\AtlasMC[#1]{CompHEP}}
\NewDocumentCommand {\EVTGEN} { o } {\AtlasMC[#1]{EvtGen}}
\NewDocumentCommand {\FEYNRULES} { o } {\AtlasMC[#1]{FeynRules}}
\NewDocumentCommand {\GGTOVV} { o } {\AtlasMC[#1]{gg2VV}}
\NewDocumentCommand {\GOSAM} { o } {\AtlasMC[#1]{GoSam}}
\NewDocumentCommand {\HATHOR} { o } {\AtlasMC[#1]{Hathor}}
\NewDocumentCommand {\Herwig} { o } {\AtlasMC[#1]{Herwig}}
\NewDocumentCommand {\HERWIG} { o } {\AtlasMC[#1]{Herwig}}
\NewDocumentCommand {\HERWIGpp} { o } {\AtlasMC[#1]{Herwig++}}
\NewDocumentCommand {\HRES} { o } {\AtlasMC[#1]{Hres}}
\NewDocumentCommand {\JIMMY} { o } {\AtlasMC[#1]{Jimmy}}
\NewDocumentCommand {\MADSPIN} { o } {\AtlasMC[#1]{MadSpin}}
\NewDocumentCommand {\MADGRAPH} { o } {\AtlasMC[#1]{MadGraph}}
\NewDocumentCommand {\MGNLO} { o } {\AtlasMC[#1]{MadGraph5\_aMC@NLO}} %short-hand
\NewDocumentCommand {\MCatNLO} { o } {\AtlasMC[#1]{MC@NLO}}
\NewDocumentCommand {\MCFM} { o } {\AtlasMC[#1]{MCFM}}
\NewDocumentCommand {\METOP} { o } {\AtlasMC[#1]{METOP}}
\NewDocumentCommand {\OPENLOOPS} { o } {\AtlasMC[#1]{OpenLoops}}
\NewDocumentCommand {\POWHEG} { o } {\AtlasMC[#1]{Powheg}}
\NewDocumentCommand {\POWHEGBOX} { o } {\AtlasMC[#1]{Powheg\,Box}}
\NewDocumentCommand {\POWHEGBOXRES} { o } {\AtlasMC[#1]{Powheg\,Box\,Res}}
\NewDocumentCommand {\PHOTOS} { o } {\AtlasMC[#1]{Photos}}
\NewDocumentCommand {\PHOTOSpp} { o } {\AtlasMC[#1]{Photos++}}
\NewDocumentCommand {\PROPHECY} { o } {\AtlasMC[#1]{Prophecy4f}}
\NewDocumentCommand {\PROTOS} { o } {\AtlasMC[#1]{Protos}}
\NewDocumentCommand {\Pythia} { o } {\AtlasMC[#1]{Pythia}}
\NewDocumentCommand {\PYTHIA} { o } {\AtlasMC[#1]{Pythia}}
\NewDocumentCommand {\RECOLA} { o } {\AtlasMC[#1]{Recola}}
\NewDocumentCommand {\Sherpa} { o } {\AtlasMC[#1]{Sherpa}}
\NewDocumentCommand {\SHERPA} { o } {\AtlasMC[#1]{Sherpa}}
\NewDocumentCommand {\TOPpp} { o } {\AtlasMC[#1]{Top++}}
\NewDocumentCommand {\VBFNLO} { o } {\AtlasMC[#1]{VBFNLO}}

\NewDocumentCommand {\AtlasPDF} { o m } {%
  \IfNoValueTF {#1} {%
    \textsc{#2}\xspace%
  }{%
    \textsc{#2#1}\xspace%
  }%
}
\NewDocumentCommand {\ABM} { o } {\AtlasPDF[#1]{ABM}}
\NewDocumentCommand {\ABKM} { o } {\AtlasPDF[#1]{ABKM}}
\NewDocumentCommand {\CT} { o } {\AtlasPDF[#1]{CT}}
\NewDocumentCommand {\CTEQ} { o } {\AtlasPDF[#1]{CTEQ}}
\NewDocumentCommand {\GJR} { o } {\AtlasPDF[#1]{GJR}}
\NewDocumentCommand {\HERAPDF} { o } {\AtlasPDF[#1]{HERAPDF}}
\NewDocumentCommand {\LUXQED} { o } {\AtlasPDF[#1]{LUXqed}}
\NewDocumentCommand {\MSTW} { o } {\AtlasPDF[#1]{MSTW2008}}
\NewDocumentCommand {\MMHT} { o } {\AtlasPDF[#1]{MMHT2014}}
\NewDocumentCommand {\MSHT} { o } {\AtlasPDF[#1]{MSHT2020}}
\NewDocumentCommand {\NNPDF} { o } {\AtlasPDF[#1]{NNPDF}}
\NewDocumentCommand {\PDFforLHC} { o } {\AtlasPDF[#1]{PDF4LHC}}


% shortcuts (unit)
\newcommand{\um}{\ensuremath{\mu \text{m}}\xspace}
\newcommand{\EmT}{\ensuremath{E^{\text{miss}}_T}\xspace}


% General EvtGen
% \newcommand{\Pythia}{\textsc{Pythia}}
% \newcommand{\Herwig}{\textsc{Herwig}}
% \newcommand{\Powheg}{\textsc{Powheg}}


% QT
\newcommand*{\Eta}{\ensuremath{|\eta|}\xspace}
\newcommand*{\Pt}{\ensuremath{\pT}\xspace}
\newcommand*{\Et}{\ensuremath{E_\mathrm{T}}\xspace}
\newcommand*{\Mu}{\ensuremath{\mu}\xspace}
\newcommand*{\Rhad}{\ensuremath{R_\mathrm{had}}\xspace}
\newcommand*{\Rhadone}{\ensuremath{R_\mathrm{had1}}\xspace}
\newcommand*{\Reta}{\ensuremath{R_{\eta}}\xspace}
\newcommand*{\Rphi}{\ensuremath{R_{\phi}}\xspace}
\newcommand*{\Wetaone}{\ensuremath{w_{\eta 1}}\xspace}
\newcommand*{\Wetatwo}{\ensuremath{w_{\eta 2}}\xspace}
\newcommand*{\Wtots}{\ensuremath{w_\mathrm{tots1}}\xspace}
\newcommand*{\Fside}{\ensuremath{F_\mathrm{side}}\xspace}
\newcommand*{\Fone}{\ensuremath{F_{1}}\xspace}
\newcommand*{\DeltaE}{\ensuremath{\Delta E}\xspace}
\newcommand*{\Eratio}{\ensuremath{E_\mathrm{ratio}}\xspace}

\newcommand*{\Etopo}{\ensuremath{E^+_\mathrm{topo}}\xspace}
\newcommand*{\secR}{\ensuremath{\sqrt{\langle r^2\rangle}}\xspace}
\newcommand*{\secL}{\ensuremath{\sqrt{\langle\lambda^2\rangle}}\xspace}
\newcommand*{\absR}{\ensuremath{|r|}\xspace}
\newcommand*{\cenL}{\ensuremath{\lambda_{\textrm{center}}\xspace}}

\newcommand*{\EP}{\ensuremath{E/P}\xspace}
\newcommand*{\ambPT}{\ensuremath{p_T^\mathrm{amb}}\xspace}
\newcommand*{\ambP}{\ensuremath{p^\mathrm{amb,track}}\xspace}
\newcommand*{\phit}{PixelHits\xspace}
\newcommand*{\shit}{SiliconHits\xspace}

% Appendix: DarkSHINE Experiment
\newcommand{\foods}{DarkSHINE}
\newcommand{\foodp}{dark photon}
\newcommand{\fooecal}{ECAL}
\newcommand{\foohcal}{HCAL}
\newcommand{\fooeot}{EOTs}
\newcommand{\fooenecal}{EN\_ECAL}
\newcommand{\fooentarget}{EN\_target}
\newcommand{\foopnecal}{PN\_ECAL}
\newcommand{\foopntarget}{PN\_target}
\newcommand{\foogmmecal}{GMM\_ECAL}
\newcommand{\foogmmtarget}{GMM\_target}

% line number
% \usepackage{lineno}
% \linenumbers


% hyperref 宏包在最后调用
\usepackage{hyperref}

% 自动引用题注更正为中文
\def\equationautorefname{式}
\def\footnoteautorefname{脚注}
\def\itemautorefname{项}
\def\figureautorefname{图}
\def\tableautorefname{表}
\def\partautorefname{篇}
\def\appendixautorefname{附录}
\def\chapterautorefname{章}
\def\sectionautorefname{节}
\def\subsectionautorefname{小节}
\def\subsubsectionautorefname{小节}
\def\paragraphautorefname{段落}
\def\subparagraphautorefname{子段落}
\def\FancyVerbLineautorefname{行}
\def\theoremautorefname{定理}

\special{pdf:minorversion=7}

% VERB font
\usepackage{fancyvrb}
\newcommand{\myverb}[1]{\textsf{#1}}


% landscape
\usepackage{lscape}